呢個世界好多痛苦

有人一出世就朝不保夕，挨饑抵餓，可能一生人都未食過一次飽飯就死左，點解呢個世界咁唔公平？

我唔係未試過...

所以父母應該得我哋同意先至畀我哋出世

做女人天生已經贏一半
公平咩

唔公平
但係上帝是愛

靚女就話有好處

有人天生有缺陷
要死幾多歲都有機會死
而家活到今日
要感恩上天

世界唔會有公平
呢個只係一個玩緊進化嘅遊戲
除非成個世界進化到完美無缺
否則講公平都係空口講白話, 知易行難 但亦要知難而行

好似話今世果，前世因
今世有咩造化，又流落下世

可以當做安慰自己

天竺鼠gang gang個填詞得15歲 佢叫阿言

唐朝丹霞禪師有一次想要去拜見馬祖禪師，在路上碰到一個白鬍蒼蒼的老人及一個髻齡的童子，丹霞禪師見老者器宇不凡，因此向前恭謹的問道：

『公住何處？』

老人用手一指上下，回答道：『上是天，下是地。』這意思是說宇宙之內都可為家。

丹霞好像抓住了老人的辮子，追問道：

『若遇天崩地陷怎麼辦』這意思是說宇宙天地毀滅了怎麼辦呢？

老人高聲呼叫道：『蒼天！蒼天！』這意思是說宇宙天地是成住壞空的。

童子就在旁邊『噓』了一聲，這噓聲的意思是透露自家本性的住處是不生不滅的。

丹霞大大的讚美道：『非其父不生其子。』

老人與童子隨即入山而去。

住，吾人要住何處？

慈航法師說：『只要自覺心安，東西南北都好』所以上是天，下是地，處處無家，處處為家。 但世間人把自己住在聲色貨利里，住在功名權力里，而聲色貨利功名權力都在變異不停，那裏能平安無事的安住？ 人若能肯定自己，不被五欲六塵的境界牽着鼻子走，心能安住，則天崩地裂又奈我何！

菩薩清涼月，常游畢竟空，看到月亮在空中四無依靠，像是非常危險，其實非常安全，就因菩薩住在般若空性之中，了無掛掛，菩薩才能生活得自由自在。

唔好再講啦

點解呢？

又唔見我成最大贏家

窮人生